настройка сетевого интерфейса

`Ifconfig` используется для настройки сетевых интерфейсов, находящихся в ядре. Если аргументы не указаны, `ifconfig` отображает состояние активных в данный момент интерфейсов. Если указан единственный аргумент `interface`, то отображается состояние только данного интерфейса; если указан единственный аргумент `-a`, то отображается состояние всех интерфейсов, даже тех, которые не работают. В противном случае выполняется настройка интерфейса.

# СИНТАКСИС

	ifconfig [-v] [-a] [-s] [interface]
	ifconfig [-v] interface [aftype] options | address ...

# ПАРАМЕТРЫ

- `-a` - отображение всех интерфейсов, которые доступны в данный момент, даже если они отключены
- `-s` - вывести короткий список (как `netstat -i`)
- `-v` - более подробная информация о некоторых ошибках
- `interface` - Имя интерфейса. Обычно это имя драйвера, за которым следует номер устройства, например eth0 для первого интерфейса Ethernet. Если ваше ядро поддерживает псевдонимы интерфейсов, вы можете указать их с помощью синтаксиса, например eth0:0 для первого псевдонима eth0. С их помощью можно назначить больше адресов. Чтобы удалить псевдоинтерфейс, используйте `ifconfig eth0:0 down`. Примечание: для каждого диапазона (т.е. одной сети с комбинацией адрес/маска сети) все псевдонимы будут удалены, если вы удалите первый (основной).
- `up` - Этот флаг активирует интерфейс.
- `down` - Этот флаг приводит к отключению драйвера данного интерфейса.
- `address` - IP-адрес, который будет назначен этому интерфейсу.
- `hw class address` - Установка аппаратного адреса данного интерфейса, если драйвер устройства поддерживает эту операцию. За ключевым словом должно следовать имя класса оборудования и печатный эквивалент ASCII-адреса оборудования. В настоящее время поддерживаются следующие аппаратные классы: ether (Ethernet), ax25 (AMPR AX.25), ARCnet и netrom (AMPR NET/ROM).
